<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 心得 | 蹤影]]></title>
  <link href="http://smlsunxie.github.com/blog/categories/心得/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://smlsunxie.github.com/"/>
  <updated>2012-12-18T08:51:41+08:00</updated>
  <id>http://smlsunxie.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[smlsun]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[態度的重要-從倫敦計程車司機的專業來看]]></title>
    <link href="http://smlsunxie.github.com/blog/2012/12/18/london-taxi/"/>
    <updated>2012-12-18T07:52:00+08:00</updated>
    <id>http://smlsunxie.github.com/blog/2012/12/18/london-taxi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/wkQ7wT0xWdM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>今天看了discovery的生活大解密，講的是倫敦計程車，在台灣我們會認為計程車有什麼好了解的，印象中，台灣的計程車運將，橫衝直撞，為了載客，可以從外線直接切內線，常常讓人覺得驚險萬分，甚至可能為了多賺點錢，帶你繞遠路，當然也不是每個計程車司機都是這樣，但確實也還有改善空間。與台灣計程車司機滿街跑，執照很好拿的情況，倫敦的考照難度可能比大學考試或公職考試難上許多。</p>

<p>怎麼說呢，簡單來講，倫敦的計程車司機是必須成為google地圖，你就知道有多難了！首先必須要知道都市裡的每條道路，甚至是小徑，在倫敦就有兩萬五千多條路，還要知道可能載客的地點，意思是他要知道所有的酒館，以及飯店位置，聽到這有沒有覺得頭昏眼花了，這是多麼寵大的資料，在台灣很難想像可以這樣要求計程車司機，在倫敦的司機卻有這樣的超能力，實在讓人敬畏三分！</p>

<p>當然不只是記路名，要通過考試，拿到執照，在作為人體google地圖的倫敦計程車司機，還要具備更smart的功能，那就是人體導航！到目的地還不夠，還要是最短路徑，如果不是就無法通過，必須將資料處理過後進而成為有用得知識，又再一次讓我佩服的五體投地。</p>

<p>除了專業知識，倫敦的計程車也被要求需要有禮貌，如果沒有禮貌同樣的也無法通過拿到執照，從這件事也讓我體悟到，外國人對於計程車這樣我們認為比較低階的工作都能要求這樣的專業度，也因此在倫敦，他們的計程車司機是那麼的值得尊敬，實在值得我們學習。</p>

<p>最後，從這個節目我所體悟到的心得與大家分享</p>

<ul>
<li>先尊重自己專業，別人才會尊重你</li>
<li>要改變別人的看法，需要先改變自己</li>
<li>工作沒有貴賤，只要認真看待你的工作，每個工作都是高尚的</li>
<li>作事應該是更加俐落，計程車司機能，還有什麼不能</li>
<li>有些時候一些不必要但是極度專業的堅持，會讓你成就不一樣的事業</li>
<li>態度真的會決定你的高度</li>
</ul>


<p>ps. 台灣的官員應該要去考察一下，外國人的作事態度是需要我們學習的</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[從東西方宗教來看東西方差異]]></title>
    <link href="http://smlsunxie.github.com/blog/2012/12/16/about-east-west-religion/"/>
    <updated>2012-12-16T00:15:00+08:00</updated>
    <id>http://smlsunxie.github.com/blog/2012/12/16/about-east-west-religion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上週因為朋友的生日，讓我有機會體驗一下基督教的教友，過程中讓我有感而發，因此有這篇文章</p>

<p>基督教給人的關懷是直接的，不像東方文化的含蓄，愛的表達也是很自然的，即使是東方人，可以很真實的接受到透過人所傳達的神的關懷，一個簡單的擁抱與接觸，那溫暖是真實的，並且對於別人心理困擾的事，雖然不一定能幫的上忙，但是會給你信心以及正面的話語，在我印象中遇到的外國人對於任何事態度都是正面的，一開始覺得實在不可思議，現在我也能夠理解</p>

<p>傳統的東方父母可能總會有負面的看法，也讓小孩子害怕嘗試一些新的事務，在擔心失敗的情況下，自然就不會有創新的突破，時有所聞周遭的朋友有這樣得情形，另一方面來看沉默是金讓我們不想表達，長輩的責罵讓我們不敢發言，這也是我覺得需要警惕的，沒有壓力的環境，以及足夠的犯錯的空間，是創新最好的朋友！</p>

<p>另一方面，過程中也讓我了解到為什麼外國人這麼會表達自己，在上課時這麼踴躍發表，在教友的聚會中，他們的禱告，是很具體的，會把他們心中的影像講出來，我覺得這是個很好的學習，以我自己而言，我實在很不會說故事，我要更加練習表達自己的感受，以及將我想講的更具體的表達出來。</p>

<p>當然我還是要強調，並不是外國的月亮比較圓，我以東方人為榮，作為新時代的青年，成長就要學習各方的優點，我生在台灣，接受傳統東方教育，但慶幸我的父母給我們自由發揮的空間，雖然不是頂尖人才，但有開放心胸，只要是好的都值得我們去學習，也與大家分享我的心得～</p>

<p>再一次感謝給我信心與關懷的人，即使我們才第一次見面；無論是哪種宗教，只要使人向善都是值得信仰與尊重的！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[關於產業會議的15K]]></title>
    <link href="http://smlsunxie.github.com/blog/2012/12/13/news-15k/"/>
    <updated>2012-12-13T10:07:00+08:00</updated>
    <id>http://smlsunxie.github.com/blog/2012/12/13/news-15k</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>真的不要再模糊焦點了，大家請仔細看清楚</p>

<p><a href="http://www.ettoday.net/news/20121212/139079.htm">15K不是重點！產業會議：開放勞工超時加班、增加派遣</a></p>

<p>還記得我之前發的</p>

<p>「如果你不夠謹慎，報紙會讓你痛恨那些正在被壓迫的人們，同時愛戴那些正在施暴的壓迫者。」</p>

<p>就是指這回事，他媽的拿別人的聲譽來模糊焦點，這算什麼！？</p>

<p>很奇怪耶！這事情還有陳為廷事件，都是因為對政府不滿，所以情緒不好的發言被作文章，所以得到一個教訓，雖然最近大家都很不爽，如果要討論或是揭發一些事，一定一定要淡定但堅持的討論，不然又有哪個記者在那模糊焦點。</p>

<p>雖然我很不喜歡看新聞，要是以前我一定會算了，這社會不就這樣，但是如果知道真相，但是又不去散布真正的事實，那不就謊言滿天飛，現在資訊發達，轉發很簡單，但請不要隨便轉發，不論好壞正確的事才值得宣傳。正所謂僅言慎行，請對自己的轉發與言論要更有責任感！如果不這麼做，那就不要怨嘆現在的社會，因為那都是你我一點一滴造成的！！</p>

<p>話又說回來，不然來弄個真相新聞網，專門收集不實的新聞，正確事實發生經過，內容不作評論，只整理經過與事實，哈哈～</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[關於寫作]]></title>
    <link href="http://smlsunxie.github.com/blog/2012/12/10/about-write/"/>
    <updated>2012-12-10T17:35:00+08:00</updated>
    <id>http://smlsunxie.github.com/blog/2012/12/10/about-write</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近開始有寫作的習慣，漸漸讓我思考關於寫作這件事，
我其實不是個很有梗的人，但是我覺得寫作可以幫助我：</p>

<ul>
<li>把我的思緒整理清楚，表達我所要表達的，我想這是我們台灣人，也許是中國人所缺少的，表達自己的意見</li>
<li>學習思考的更周詳，能夠更快理解事物，</li>
<li>想辦法把複雜的事說明的更簡單，讓別人理解你的想法</li>
<li>當你思考的更快，就可做更多事情，做起事來就會有效率，</li>
<li>會表達自己的意見，才有可能改變環境</li>
<li>還有很多好處，可參考 <a href="http://caterpillar.onlyfun.net/Gossip/StudyGossip/writing.html">寫作之用與趣</a></li>
</ul>


<p>我想下面是關於大家常常遇到的問題，也是我的親身體驗與轉變</p>

<ul>
<li>覺得寫作是浪費時間，之前我會這麼想</li>
<li>覺得沒有時間寫作，之前我也是這麼想</li>
<li>覺得寫作很麻煩，之前我還是這麼想</li>
</ul>


<p>但是！透過一些工具，以及練習，以前困擾我的都一一被解決，現在我喜愛寫作，因為一些阻礙我寫作的原因消失了，更加練習表達讓我的心思能夠更流暢的被表達出來，當你會思考，才有可能持續改善你周遭的環境。</p>

<p>讓寫作的阻礙降到最低，下面是我認為讓寫作更流暢的方法</p>

<ol>
<li>一個好鍵盤，利其器才能善其事</li>
<li>使用markdown，讓你可以快速寫作的而不用在乎排版，包括圖片以超連結都可以很方便使用</li>
<li>使用octopress可以很方便可以將你的文章發佈至網路上</li>
</ol>


<p>上面的工具，可能不多人知道，因為對於資訊的大量讀取與處理的活動中，發展出一套非常方便得工具組，推薦給大家，寫作的興趣是需要培養的，試著寫幾篇看看，不用太長，當做在寫日記一樣，你也會喜歡上，並享受這樣的過程。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
